\chapter{Betroffene Geodaten}
Folgende Regelungen sind in §4 Betroffene Geodaten und Geodatendienste \footnote{Geodatenzugangsgesetz - GeoZG \url{http://www.gesetze-im-internet.de/geozg/__4.html}} zu finden:
\begin{itemize}
    \item §4 (1) 1. Die Daten müssen sich auf dem Hoheitsgebiet der Bundesrepublik Deutschland oder dem Gebiet nach Seerechtsübereinkommen beziehen.
    \item §4 (1) 2. Die Daten liegen in elektronischer Form vor.
    \item §4 (1) 3. Die Daten sind in einer geodatenhaltenden Stelle oder Dritten, denen erlaubt wird Daten bereitzustellen. 
    \item §4 (1) 4. Die Daten beschreiben einen der Themenbereiche von ANNEX 1-3
\end{itemize}